戴啟思參選大律師公會主席 阻林定國連任

戴啟思參選大律師公會主席
阻林定國連任

要聞

戴啟思的團隊以「A Strong Bar, A Strong Rule of Law」為競選口號。戴啟思fb

【本報訊】大律師公會下月18日改選，該會前主席、「人權大狀」戴啟思昨公佈再次披甲，與港大法律學院教授陳文敏及資深大律師駱應淦等合組6人名單，戴競逐主席，其餘5人選執委，挑戰有意連任的現主席林定國。戴的團隊以「A Strong Bar, A Strong Rule of Law（堅定的公會，穩固的法治）」為競選口號，政綱表明無懼為法治和司法獨立挺身而出。

林從未參與黑衣靜默遊行

林定國無參加過法律界發起的4次黑衣靜默遊行，在任時亦鮮有評論法律界關注的一地兩檢方案。9月有傳媒引述消息，指該會轄下的憲法及人權事務委員曾研究方案，質疑方案違憲。大律師公會事後發聲明，譴責有人向傳媒失實陳述。該會在10月首次就一地兩檢發聲明，但無表態方案是否違憲，只敦促政府及時向公眾提供三步走建議詳情。

戴啟思在2005及2006年曾兩度當選大律師公會主席，另於2004年代表公屋居民盧少蘭提出司法覆核，挑戰領匯上市。去年政府司法覆核立法會議員資格，戴亦曾代表香港眾席羅冠聰辯護。戴的團隊包括陳文敏、駱應淦、法政匯思成員石書銘、大律師陳偉彥及沈士文。

陳偉彥昨回覆本報查詢，認為目前政治氣氛下，需要一個更有為的公會在不同議題發聲，並維護本港司法獨立和法治。他強調參選非不滿林定國的表現。至於駱應淦和陳文敏重出江湖參選執委，他同意情況是罕見，但指二人一向有想法為法律界發聲。

前大律師公會主席、資深大律師湯家驊表示，該會主席非首次有競爭，30多年前列顯倫不滿時任主席沈澄的處事作風，決定挑戰；2001年戴啟思則與梁家傑競逐主席，這次因戴有意任主席，並非不滿梁。而1994年主席黃福鑫亦只出任主席一年，無尋求連任。湯認為將大律師公會變成政治場所，打正政治旗號參選並非好事，因會將社會撕裂氣氛帶入該會。

■記者袁樂婷

岩岩死左個女

再次證明好人冇好報

好慘

幫手反領展

湯渣收皮啦

盲撐政府唔政治，有意見就政治

勇敢的人愈來愈少

湯渣 笑死
總知一有唔同意見 就撕裂

可能咁樣冇牽掛，放開左